反駁「幫村民起屋」承諾 原告指方國珊：套丁只為賺大錢

2019年01月18日

反駁「幫村民起屋」承諾
原告指方國珊：套丁只為賺大錢

方國珊被指欲在新界土地大展拳腳，建丁屋賺大錢。王子俊攝

【本報訊】西貢區議員方國珊被指24年前在西貢大網仔投資1,200萬元「套丁」建丁屋，惟合作地主指她違約於是興訟。原告昨指方承接舊公司12個新界土地項目，雄心萬丈打算建丁屋賺大錢。方否認為錢：「我係有理想！同埋係承諾！」堅稱不清楚其他項目是否興建丁屋。惟法官質疑：「你志願係履行承諾嘛，你唔知，點履行？如果其中一個項目係起港珠澳大橋，咪要成幾十億？冇可能㗎嘛？」惟方仍堅稱不知情。

記者：蘇曉欣

原告老婦何淑明已去世，由其長孫關雄盛以遺產執行人身份興訟，指雙方議定六幢丁屋中兩幢歸原告，但方未有依期交屋，故要求取回土地並申索侵佔土地賠償600萬元。

方國珊與前藝人陳秀雯及其前夫林國雄早年合組地產公司「田宅行」，後來股東出現爭議「分家」。原告透露1997年雙方簽定和解協議，方分得多達12個新界土地發展項目，包括西貢南山村、沙角尾等地，指方熟悉丁屋「先食咁多（項目）」，並以她投資大網仔丁屋計算，涉款高達1,200萬元，可想像如方全盤承繼12個項目，定必「賺大錢」。

林國雄（左）及前妻陳秀雯曾與方國珊合組地產公司田宅行。

申改供詞 本人變林國雄

方國珊指事實上她一直未能承繼全部項目，反駁並非一個人獨資，有其他親友幫忙，「係我commit（答應）幫原告起樓」。她自言有理想，重承諾，並非只為錢建丁屋，「當年冇諗到咁複雜」。法官陳嘉信聞言插嘴：「唔係複雜！淨係問你係咪想賺大錢咋！」方即表示不同意。

原告指方國珊一直知道自己要套丁，並曾向原告解釋套丁程序及如何向政府申請建丁屋，方否認。原告再問方何時知道涉案大網仔地段，需要原居民到地政總署作出法定聲明，表示自己是土地唯一業權擁有人？陳官即表示有關問題或令她招致刑事責任，方有權不回答。方聞言即拒絕回答。

另外，方昨開始作供前才向法庭申請修改2011年的供詞，將六處提及她本人與原告解釋合約、觀看地政總署信件等地方，由「本人」改為「田宅行」或林國雄等人。

方國珊解釋上述錯誤全為手民之誤，惟原告質疑她何以事隔七年才發現有錯，問她：「如果當年啲嘢唔係你做，點會六個地方、涉及唔同事件都搞錯？」方僅稱疏忽睇漏，強調自己修改供詞「只係講事實」。聆訊今續。

案件編號：HCA265/12

上一則
上一則
騙徒盜WhatsApp扮家姐 呃事主43萬買點數卡

下一則
下一則
卓悅主席：公司上市前較鬆散

搵食啫

幫人套丁是否犯法？

如果咁計，原告都一樣犯左法架
點解會肯搞到咁大

原告死左
而家係班子子孫孫走出黎
要求對方履行協議 分錢

咁最後有無畀返d屋人先
係遲畀定直頭連畀都無畀

子子孫孫醒目